---
title: >-
    بخش ۱
---
# بخش ۱

<div class="n" id="bn1"><p>سیدالطایفه جنید - قدس سره - می گوید: حکایات المشایخ جند من جنودالله، یعنی سخنان مشایخ در علم و معرفت راسخ لشکریست از لشکرهای خدای تعالی به کشور هردل که عزیمت تابد مخالفان نفس و هوا را روی در هزیمت یابد.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هجوم نفس و هوا گر سپاه شیطانند</p></div>
<div class="m2"><p>چو زور بر دل مرد خداپرست آرند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بجز جنود حکایات رهنمایان را</p></div>
<div class="m2"><p>چه تاب آنکه بر آن رهزنان شکست آرند</p></div></div>